\documentclass[a4j]{jsarticle}

\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{here}
\usepackage{ascmac}
\usepackage{color}
\usepackage{listings,jlisting}
\usepackage{time}

\definecolor{hellgelb}{rgb}{1,1,0.8}
\definecolor{colKeys}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{colIdentifier}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{colComments}{rgb}{1,0,0}
\definecolor{colString}{rgb}{0,0.5,0}

\renewcommand{\thesection}{課題\arabic{section}}
\renewcommand{\lstlistingname}{\noindent\textgt{}}

\lstset{
	% language=Java,
	float=hbp,
	basicstyle=\ttfamily\small,
	identifierstyle=\color{colIdentifier},
	keywordstyle=\color{colKeys},
	stringstyle=\color{colString},
	commentstyle=\color{colComments},
	columns=flexible,
	tabsize=2,
	frame=single,
	extendedchars=true,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false,
	numbers=left,
	numberstyle=\footnotesize,
	breaklines=true,
	backgroundcolor=\color{hellgelb},
	breakautoindent=true,
	captionpos=b
}

\makeatother
\setlength{\oddsidemargin}{-2mm}
\setlength{\evensidemargin}{-2mm}
\setlength{\topmargin}{-30mm}
\setlength{\textwidth}{164mm}
\setlength{\textheight}{250mm}


\makeatletter
\title{\bf データ構造とアルゴリズム レポート \\ 課題: グラフアルゴリズム}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{description}
	\item[\rm \large 締切日:2014\, 7/7\, 16:30]
	\item[\rm \large 提出日:\the\year\, \the\month/\the\day\, \the\hour\/:\the\minute]
	\item[\rm \large 学籍番号:201311350]
	\item[\rm \large 氏名:河原 悟]
	\item[\rm \large クラス:1クラス]
\end{description}

\lstlistingname{ShortestPathDijkstra.java}
\lstinputlisting{ShortestPathDijkstra.java}
\section{}
\lstinline|boolean remain（）|

\begin{itemize}
	\item 40 $\sim$ 44行

	\item S[ ]について、foreach文で中身をみてfalseが中にあればreturnを返す。
\end{itemize}

\lstinline|int selectMin（）|

\begin{itemize}
	\item 46 $\sim$ 52行

	\item S[ ]について、for文で中身を見てS[i]がfalseの時、retよりもd[k]が小さければret = d[k]とする。

	\item retを返す。
\end{itemize}

\lstinline|boolean member（int u, int x）|

\begin{itemize}
	\item 54 $\sim$ 58行目

	\item w[u][x] $!=$ Mでu $!=$ xならtureを返す。
\end{itemize}

\lstinline|void dijkstra（）|

\begin{itemize}
	\item 60 $\sim$ 90行

	\item サンプルコードと異なる点は、\lstinline|void displayPath（）|（後述）が最後に含まれている。
\end{itemize}

\section{}
隣接行列 
\begin{eqnarray*}
	M = \left(
		\begin{array}{rrrrrrrrr}
			0 & 4 & M & M & 3 & M & M & M & M \\
			M & 0 & M & M & 0 & M & M & M & M \\
			M & 12 & 0 & M & M & M & M & M & M \\
			M & M & 7 & 0 & M & M & M & 20 & M \\
			M & M & M & M & 0 & 7 & M & M & M \\
			M & 13 & M & M & M & 0 & 6 & M & M \\
			M & 2 & M & 4 & M & M & 0 & 8 & M \\
			M & M & M & M & M & M & M & 0 & 1 \\
			M & M & 9 & M & M & M & 8 & M & 0
		\end{array}
	\right)
\end{eqnarray*}

\newpage

開始点 : 7

結果:

Result: M 11 10 13 11 18 9 0 1

7 to 0 : unreachable

7 to 1 : 7 $\rightarrow$ 8 $\rightarrow$ 6 $\rightarrow$ 1

7 to 2 : 7 $\rightarrow$ 8 $\rightarrow$ 2

7 to 3 : 7 $\rightarrow$ 8 $\rightarrow$ 6 $\rightarrow$ 3

7 to 4 : 7 $\rightarrow$ 8 $\rightarrow$ 6 $\rightarrow$ 1 $\rightarrow$ 4

7 to 5 : 7 $\rightarrow$ 8 $\rightarrow$ 6 $\rightarrow$ 1 $\rightarrow$ 4 $\rightarrow$ 5

7 to 6 : 7 $\rightarrow$ 8 $\rightarrow$ 6

7 to 7 : X

7 to 8 : 7 $\rightarrow$ 8

\vspace{0.5cm}

開始点 : 3

結果:

Result: M 19 7 0 19 26 29 20 21

3 to 0 : unreachable

3 to 1 : 3 $\rightarrow$ 2 $\rightarrow$ 1

3 to 2 : 3 $\rightarrow$ 2

3 to 3 : X

3 to 4 : 3 $\rightarrow$ 2 $\rightarrow$ 1 $\rightarrow$ 4

3 to 5 : 3 $\rightarrow$ 2 $\rightarrow$ 1 $\rightarrow$ 4 $\rightarrow$ 5

3 to 6 : 3 $\rightarrow$ 7 $\rightarrow$ 8 $\rightarrow$ 6

3 to 7 : 3 $\rightarrow$ 7

3 to 8 : 3 $\rightarrow$ 7 $\rightarrow$ 8

\vspace{0.5cm}

各開始点について、正常な動作を見せた。

\section{}
\lstinline|void displayPath（int p）|

\begin{itemize}
	\item 100 $\sim$ 122行

	\item for文を用いて、各頂点までの最短路における直前の頂点を格納してある配列parent[ ]の中身を見る

	\item d[i] == M または i == pならcontinueする。

	\item tmp = parent[i]とし、while（tmp $!=$ p）でparent[i]をたどっていき、stdoutにtmpを追加し、

		tmp = parent[tmp]としてループを続ける。

	\item for文の終わりにstdoutを出力する。
\end{itemize}

\end{document}
